劉仲敬：香港可以自行成立民族委員會，填補中英聯合聲明被中共違反後的憲法空隙。

劉仲敬：貴匪撕毀匪英條約以後，港府自動喪失合法身份，淪為中國恐怖組織附屬機構，香港在法理上成為主權未定地區，可以自行成立民族委員會，填補憲法空隙。

推

劉阿姨係咪有心Skip咗啲嘢，既然匪英聯合聲明失效，咁香港問題在法理上最多退回三條條約，英國擁有港島及九龍主權，新界則因為租期已過而由中華民國繼承大清擁有主權，以後過界限街要帶Passport

條約係咁寫，但全世界都當香港九龍新界係一體，何況中華民國都無力取回新界

咁佢要講法理咪同佢講法理囉，除非劉阿姨想同女權自助餐一樣玩「法理自助餐」，淨係抽自己想要嘅部分

99年本身有永久割讓既意思, as good as forever

呢個法理係打基本法同支那既主權，令到支那佔港變成「非法行為」
至於本屬於邊個，就完全係下一步既事

中華民國點解係大清在香港既主權繼承人
其實自大清滅亡後新界已無歸還既主權人，香港本應如同印度等前英國殖民地自行決定去向

大清一早亡左
都無人可以還返

咁應該比邊個 定好似巴打咁講自立

你睇下英國所有殖民地歷史就知，聯合國都有法律依據
係可以選擇獨立/繼續係英國屬地

因為《清帝退位詔書》明確宣示過將大清傳承俾中華民國，中華民國依《詔書》繼承大清法統自無疑義

民國繼承大清國體最好嘅體現，就係民國政府一概償還所有前清舊債，呢樣嘢中共就無做到，PRC一成立就公然宣布賴賬

然後孫中山聯俄容共, 北伐後的中華民國已經斷左法統

北洋系統最後一個政府係奉系安國軍政府，經張學良東北易幟、宣布服從國民政府後，法統就傳到國民政府手中。

民國還左錢就比共狗搶左個國家

《清帝退位詔書》中沒有提及對主權，包括剩餘主權的繼承，更沒有提及對租約的權利與義務的繼承。

即使中華民國無放棄新界的剩餘主權，但由於大英帝國對新界已行使主權性質的作為，而中華民國亦默許大英帝國的佔據，因此大英帝國已因佔有時效而取得新界主權

況且中華民國已放棄對新界的主權，故香港擁有民族自決權利

一、中華民國所謂「默許」英國佔領新界，其實係租約未到期啫，咁租約未到期有乜好講？

二、中華民國政府幾時公開而正式地聲明過放棄與香港有關嘅主權聲索權？

反駁你第一點：
由1912年清帝國退位至1941日本完全佔領香港及其後日本投降大英帝國重新佔領香港至1972中華人民共和國針對香港主權正式向聯合國提出申訴，大英帝國在連續、平穩及沒有異國抗議下長時間在香港行使主權。
在國際法中此為時效取得，取得國佔領必須時持續及和平而沒有國家對佔領提出抗議，亦即是默許

反駁你第二點：
1945年8月18日，中華民國根據《中華民國國民政府與法國臨時政府交接廣州灣租借地條約》終止租界條約並獲得廣州灣主權。再者法國、英國及中華民國均為二戰戰勝國，中華民國卻只終止法國的廣州灣條約而沒有終止英國的香港新界租約。好明顯中華民國已放棄新界的主權。

此外，開羅會議中英國及中華民國均不同意改變戰前的領土，即香港的主權及領土屬英國，而不是中華民國。

最後，於1946年 中華民國通過憲法，其中第四條中提及的「固有之疆域」一詞未有定義，更沒有明確指出包括香港。

因此可以說中華民國已放棄新界的領土主權

劉仲敬：不要跟匪諜爭取人民代表大會了，建立香港民族委員會、香港國軍和香港流亡政府（特別是駐外代表處）吧。